# [Работы, задания](https://kubernetes.io/docs/concepts/workloads/controllers/job/) (Jobs)

## Введение

Задание создает один или несколько модулей Pod и продолжает повторять попытки их выполнения до тех пор, пока указанное количество из них не будет 
**успешно завершено**. Задание отслеживает успешные завершения. Когда достигается заданное количество успешных завершений, задача (т. е. задание) 
останавливается. Удаление задания приведет к очистке созданных им модулей. Приостановка задания приведет к удалению его активных модулей до тех 
пор, пока задание не будет возобновлено снова. Задание — это отличная сущность для разовых задач.

Вы также можете использовать задание для параллельного запуска нескольких модулей.

Если вы хотите запускать задания по расписанию, с помощью [CronJob](https://kubernetes.io/docs/concepts/workloads/controllers/cron-jobs/).

## Когда используют Job

* **специфические задачи.** Например, запуск скрипта/кода, который выполняет очистку базы данных.

* **При установке и настройке окружения**. Например, мы построили CI/CD, который при создании новой ветки автоматически создаёт для неё окружение для 
тестирования. Появилась ветка — в неё пошли коммиты — CI/CD создал в кластере отдельный namespace и запустил Job — тот, в свою очередь, создал 
базу данных, налил туда данные, все конфиги сохранил в Secret и ConfigMap. То есть Job подготовил цельное окружение, на котором можно тестировать 
и отлаживать новую функциональность.

* **При выкатке helm chart**. После развёртывания helm chart с помощью хуков (hook) запускается Job, чтобы проверить, как раскатилось приложение и 
работает ли оно.

## Таймауты, ограничивающие время выполнения Job

**Job будет создавать поды до тех пор, пока под не завершится с успешным результатом. Это значит, что если в поде есть ошибка, которая приводит к 
неуспешному результату (exit code не равен 0), то Job будет пересоздавать этот под до бесконечности.** Чтобы ограничить перезапуски, в описании Job есть 
два таймаута: **activeDeadlineSeconds** и **backoffLimit**.

**activeDeadlineSeconds** — это количество секунд, которое отводится всему Job на выполнение. Обратите внимание, это ограничение не для одного пода или 
одной попытки запуска, а для всего Job. Например, если указать в Job, что activeDeadlineSeconds равен 200 сек., а наше приложение падает с ошибкой через 
5 сек., то Job сделает 40 попыток и только после этого остановится.

**backoffLimit** — это количество попыток. Если указать 2, то Job дважды попробует запустить под и остановится. **Очень часто Kubernetes делает не N, а 
N+1 попыток, необъяснимый баг.** Параметр backoffLimit очень важен, потому что, если его не задать, контроллер будет создавать поды бесконечно. А ведь 
чем больше объектов в кластере, тем больше ресурсов API нужно серверам, и что самое главное: каждый такой под — это как минимум два контейнера в 
остановленном состоянии на узлах кластера. При этом поды в состоянии Completed или Failed не учитываются в ограничении 110 подов на узел, и в итоге, 
когда на узле будет несколько тысяч контейнеров, докер-демону скорее всего будет очень плохо.

## Удаление Job

После успешного завершения задания манифесты Job и подов, созданных им, остаются в кластере навсегда. Все поля Job имеют статус Immutable, то есть 
«неизменяемый», и поэтому обычно при создании Job из различных автоматических сценариев сначала удаляют Job, который остался от предыдущего запуска. 
Практика генерации уникальных имен для запуска таких Job может привести к накоплению большого количества ненужных манифестов. **Ненужный Job обязательно надо удалять.** Потому что, если мы не удалим его руками, Job и под будут висеть в кластере всегда





